最近身邊發生咗好多事，有感而發。

“阿媽你幫我搞掂佢啦！”
唔好成日覺得自己父母喺老奉幫你，煮飯俾你食，俾零用錢你洗。講真過十八歲佢地就無必要要理你，佢地理你只喺因為愛你。但愛係雙向，唔好淨喺掛住自己利益，就算喺小小心意，家人都會感覺得到。唔喺父親節，母親節先要陪屋企人，今日唔知聽日事，唔好成日覺得仲有好多時間，要珍惜眼前人。

“我好忙啊！”
唔好俾藉口自己。去上莊就有時間，約朋友打波就有時間，出去食甜品就有時間，同另一半萬無目的咁行旺角/銅鑼灣就有時間。
一星期抽一兩日，甚至兩三日陪下佢地，晚飯陪佢地食，唔好排隊食飯你家人已經好滿足。

“唔好煩我啦！”
除非喺sales要跑數或者做街頭訪問或者想你捐款，你幾時有見過喺街有個阿豬阿狗無啦啦好似自己父母咁關心你？佢地煩你，只喺因為佢地有經驗，想糾正你做緊嘅野。到有一日無人唔煩你，你覺得你會開心咩？

“佢地細個點對我你知唔知啊！”
唔喺個個家庭都喺美滿，有缺憾一啲都唔出奇。我覺得就喺因為人地點對你唔好，你就要越對佢地好，所有事斤斤計較有意思咩？得益嘅又會喺邊個？講到尾大家都喺一家人。有咩唔滿意即管講出嚟，互補不足，原諒對方，咁雙放都會得益。

講到尾我都喺想講要珍惜眼前人，唔好失去先嚟後悔。

知道

乖 知道要做啊